【香港一大】科大、哈佛、史丹福及倫敦大學學院成立中心研究腦退化症

政府近年大力推動創新科技發展，科大與哈佛大學醫學院波士頓兒童醫院、史丹福大學醫學院「保羅．F．格倫衰老生物學中心」和倫敦大學學院擬在本港成立「神經退行性疾病研究中心」，現正聯合申請政府醫療創新平台「Health@InnoHK」，以取得撥款資助及落戶科學園，若成事，料最快年中展開籌備正作。
科大今早（16日）與三所院校簽署合作備忘錄，特首林鄭月娥、創新及科技局局長楊偉雄以及英國駐港澳總領事賀恩德等均有出席。

「神經退行性疾病研究中心」將集中研究阿爾茲海默症，並透過對疾病機制的研究，以發展先進的早期診斷及治療方法。
另外，研究中心的團隊亦會與東京大學的研究人員，以及來自伊利沙伯醫院、威爾斯親王醫院和基督教靈實協會的本地臨床醫生合作，建立本地患者資料庫，以推動醫療發展。

林鄭月娥在致辭時表示，將香港發展成創新科技中心為其施政重點，甫上任已在施政報告提出，循八大方面加強創科發展，如加強科研設施、提拔領域人才及增加撥款。林鄭指，四間院校，將在本港科學園成立中心合作研究神經退化性疾病，期望未來在診斷及治癒上會取得重大發展。

... 0%E5%8C%96%E7%97%87